[
  {
    "examTitle": "القانون الدستوري",
    "studentName": "محمود سليم الحمري",
    "deviceId": "DEV-O4J4VDSQC-mk5ty2pf",
    "submissionDate": "2026-01-28T07:59:40.698Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 12,
      "total": 14
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 24,
      "totalMax": 40
    },
    "answers": [
      {
        "question": "ما هو الأصل اللغوي لكلمة (دستور)؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "أصل فارسي مركب بمعنى (صاحب القاعدة)"
      },
      {
        "question": "أي المناهج التالية يركز على (مضمون) القاعدة القانونية بغض النظر عن وعائها؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "المدلول الموضوعي"
      },
      {
        "question": "من الانتقادات الموجهة للمدلول الشكلي أنه:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "يستبعد الدساتير العرفية كالدستور البريطاني"
      },
      {
        "question": "يعتبر قانون الانتخابات في اليمن مثالاً على:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "قاعدة دستورية موضوعاً وعادية شكلاً"
      },
      {
        "question": "ما هو الركن الذي يميز (العرف الدستوري) عن (العادة الدستورية)؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الركن المعنوي"
      },
      {
        "question": "\n              \n              العرف الذي يملأ فراغاً تركه المشرع الدستوري يُسمى:  ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "العرف المكمل"
      },
      {
        "question": "لماذا يرفض غالبية الفقه (العرف المعدل) في الدساتير الجامدة؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "لأنه يهدر سمو الدستور ويخلق ازدواجية مع الواقع"
      },
      {
        "question": "يُعد <strong data-start=\"244\" data-end=\"313\">النظام الأساسي للحكم في المملكة العربية السعودية الصادر عام 1992م</strong> مثالاً على الدساتير التي نشأت بأسلوب <strong data-start=\"351\" data-end=\"361\">المنحة</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "يُعد <strong data-start=\"374\" data-end=\"387\">هانز كلسن</strong> من الفقهاء الذين أنكروا <strong data-start=\"412\" data-end=\"450\">الطبيعة القانونية للقانون الدستوري</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "يرى المنكرون لإلزامية القانون الدستوري أن قواعده لا تعدو أن تكون <strong data-start=\"523\" data-end=\"568\">قواعد أخلاقية أو توجيهات سياسية غير ملزمة</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "يُعد <strong data-start=\"581\" data-end=\"610\">إلغاء قانون مخالف للدستور</strong> نوعًا من أنواع <strong data-start=\"626\" data-end=\"644\">الجزاء السياسي</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "\n              تُعد <strong data-start=\"657\" data-end=\"687\">الجمعية التأسيسية المنتخبة</strong> أعلى أساليب وضع الدستور من حيث <strong data-start=\"719\" data-end=\"742\">الشرعية الديمقراطية</strong> ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "يُقصد بـ <strong data-start=\"759\" data-end=\"770\">الاطراد</strong> في الركن المادي للعرف الدستوري <strong data-start=\"802\" data-end=\"823\">السرية في التطبيق</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "يرى الفقه الدستوري المعاصر أن <strong data-start=\"861\" data-end=\"898\">المدلول الموضوعي للقانون الدستوري</strong> هو الأكثر دقةً وشمولاً",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "صدر دستور 1970م رسمياً في نهاية عام (………) ليكون أول دستور دائم للجمهورية العربية اليمنية",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 10,
        "answer": "1970",
        "essayScore": 10,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 10/10"
      },
      {
        "question": "يُشترط لاكتساب العرف الدستوري قوة الإلزام توافر ركنين أساسيين هما الركن .................... والركن .....................",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 10,
        "answer": "مادي\nمعنوي",
        "essayScore": 5,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 5/10"
      },
      {
        "question": "وضّح الخصائص العامة لدستور 1970م من حيث الهوية السياسية والنظام الدستوري",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 10,
        "answer": "الهويه السياسيه وطنيه قائمه على الاتفاق الشعبيه\nالنظام الدستوري نظام شوروي",
        "essayScore": 2,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 2/10"
      },
      {
        "question": "قارن بين أسلوبي المنحة والعقد من حيث المصدر والشرعية والمشاركة الشعبية",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 10,
        "answer": "المنحه مصدرها الحاكم والشرعيه ضعيفه و المشاركه الشعبيه منعدمه\nالعقد مصدرها الحاكم +الشعب والشرعيه متوسطه والمشاركة الشعبيه محدوده",
        "essayScore": 7,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 7/10"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  },
  {
    "examTitle": "القانون الدستوري",
    "studentName": "غيظاء صادق السالمي",
    "deviceId": "DEV-YZGXM7Z7F-mkxqk6pg",
    "submissionDate": "2026-01-28T08:00:55.124Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 4,
      "total": 14
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 0,
      "totalMax": 40
    },
    "answers": [
      {
        "question": "ما هو الأصل اللغوي لكلمة (دستور)؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "أصل فارسي مركب بمعنى (صاحب القاعدة)"
      },
      {
        "question": "أي المناهج التالية يركز على (مضمون) القاعدة القانونية بغض النظر عن وعائها؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "المدلول الموضوعي"
      },
      {
        "question": "من الانتقادات الموجهة للمدلول الشكلي أنه:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "يركز على جوهر السلطة فقط",
        "correctAnswer": "يستبعد الدساتير العرفية كالدستور البريطاني"
      },
      {
        "question": "يعتبر قانون الانتخابات في اليمن مثالاً على:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "قاعدة دستورية شكلاً وموضوعاً",
        "correctAnswer": "قاعدة دستورية موضوعاً وعادية شكلاً"
      },
      {
        "question": "ما هو الركن الذي يميز (العرف الدستوري) عن (العادة الدستورية)؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الركن المادي",
        "correctAnswer": "الركن المعنوي"
      },
      {
        "question": "\n              \n              العرف الذي يملأ فراغاً تركه المشرع الدستوري يُسمى:  ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "العرف المفسر",
        "correctAnswer": "العرف المكمل"
      },
      {
        "question": "لماذا يرفض غالبية الفقه (العرف المعدل) في الدساتير الجامدة؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "لأنه يهدر سمو الدستور ويخلق ازدواجية مع الواقع"
      },
      {
        "question": "يُعد <strong data-start=\"244\" data-end=\"313\">النظام الأساسي للحكم في المملكة العربية السعودية الصادر عام 1992م</strong> مثالاً على الدساتير التي نشأت بأسلوب <strong data-start=\"351\" data-end=\"361\">المنحة</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "يُعد <strong data-start=\"374\" data-end=\"387\">هانز كلسن</strong> من الفقهاء الذين أنكروا <strong data-start=\"412\" data-end=\"450\">الطبيعة القانونية للقانون الدستوري</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح",
        "correctAnswer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "يرى المنكرون لإلزامية القانون الدستوري أن قواعده لا تعدو أن تكون <strong data-start=\"523\" data-end=\"568\">قواعد أخلاقية أو توجيهات سياسية غير ملزمة</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "يُعد <strong data-start=\"581\" data-end=\"610\">إلغاء قانون مخالف للدستور</strong> نوعًا من أنواع <strong data-start=\"626\" data-end=\"644\">الجزاء السياسي</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح",
        "correctAnswer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "\n              تُعد <strong data-start=\"657\" data-end=\"687\">الجمعية التأسيسية المنتخبة</strong> أعلى أساليب وضع الدستور من حيث <strong data-start=\"719\" data-end=\"742\">الشرعية الديمقراطية</strong> ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "يُقصد بـ <strong data-start=\"759\" data-end=\"770\">الاطراد</strong> في الركن المادي للعرف الدستوري <strong data-start=\"802\" data-end=\"823\">السرية في التطبيق</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح",
        "correctAnswer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "يرى الفقه الدستوري المعاصر أن <strong data-start=\"861\" data-end=\"898\">المدلول الموضوعي للقانون الدستوري</strong> هو الأكثر دقةً وشمولاً",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "صدر دستور 1970م رسمياً في نهاية عام (………) ليكون أول دستور دائم للجمهورية العربية اليمنية",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 10,
        "answer": "١٨٩٩"
      },
      {
        "question": "يُشترط لاكتساب العرف الدستوري قوة الإلزام توافر ركنين أساسيين هما الركن .................... والركن .....................",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 10,
        "answer": "المعنوي والأساسي"
      },
      {
        "question": "وضّح الخصائص العامة لدستور 1970م من حيث الهوية السياسية والنظام الدستوري",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 10,
        "answer": "العرف"
      },
      {
        "question": "قارن بين أسلوبي المنحة والعقد من حيث المصدر والشرعية والمشاركة الشعبية",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 10,
        "answer": "لا اعلم"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  },
  {
    "examTitle": "القانون الدستوري",
    "studentName": "محمد عبداللطيف ناصر مسعد الصوفي",
    "deviceId": "DEV-VSB9S8F4E-mk2udlis",
    "submissionDate": "2026-01-28T08:02:29.544Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 12,
      "total": 14
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 26,
      "totalMax": 40
    },
    "answers": [
      {
        "question": "ما هو الأصل اللغوي لكلمة (دستور)؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "أصل فارسي مركب بمعنى (صاحب القاعدة)"
      },
      {
        "question": "أي المناهج التالية يركز على (مضمون) القاعدة القانونية بغض النظر عن وعائها؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "المدلول الموضوعي"
      },
      {
        "question": "من الانتقادات الموجهة للمدلول الشكلي أنه:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "يستبعد الدساتير العرفية كالدستور البريطاني"
      },
      {
        "question": "يعتبر قانون الانتخابات في اليمن مثالاً على:",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "قاعدة دستورية موضوعاً وعادية شكلاً"
      },
      {
        "question": "ما هو الركن الذي يميز (العرف الدستوري) عن (العادة الدستورية)؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الركن المعنوي"
      },
      {
        "question": "\n              \n              العرف الذي يملأ فراغاً تركه المشرع الدستوري يُسمى:  ",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "العرف المكمل"
      },
      {
        "question": "لماذا يرفض غالبية الفقه (العرف المعدل) في الدساتير الجامدة؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "لأنه يهدر سمو الدستور ويخلق ازدواجية مع الواقع"
      },
      {
        "question": "يُعد <strong data-start=\"244\" data-end=\"313\">النظام الأساسي للحكم في المملكة العربية السعودية الصادر عام 1992م</strong> مثالاً على الدساتير التي نشأت بأسلوب <strong data-start=\"351\" data-end=\"361\">المنحة</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "يُعد <strong data-start=\"374\" data-end=\"387\">هانز كلسن</strong> من الفقهاء الذين أنكروا <strong data-start=\"412\" data-end=\"450\">الطبيعة القانونية للقانون الدستوري</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "يرى المنكرون لإلزامية القانون الدستوري أن قواعده لا تعدو أن تكون <strong data-start=\"523\" data-end=\"568\">قواعد أخلاقية أو توجيهات سياسية غير ملزمة</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "يُعد <strong data-start=\"581\" data-end=\"610\">إلغاء قانون مخالف للدستور</strong> نوعًا من أنواع <strong data-start=\"626\" data-end=\"644\">الجزاء السياسي</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "\n              تُعد <strong data-start=\"657\" data-end=\"687\">الجمعية التأسيسية المنتخبة</strong> أعلى أساليب وضع الدستور من حيث <strong data-start=\"719\" data-end=\"742\">الشرعية الديمقراطية</strong> ",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "يُقصد بـ <strong data-start=\"759\" data-end=\"770\">الاطراد</strong> في الركن المادي للعرف الدستوري <strong data-start=\"802\" data-end=\"823\">السرية في التطبيق</strong>",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "يرى الفقه الدستوري المعاصر أن <strong data-start=\"861\" data-end=\"898\">المدلول الموضوعي للقانون الدستوري</strong> هو الأكثر دقةً وشمولاً",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "لم تتم الإجابة",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "صدر دستور 1970م رسمياً في نهاية عام (………) ليكون أول دستور دائم للجمهورية العربية اليمنية",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 10,
        "answer": "1970",
        "essayScore": 10,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 10/10"
      },
      {
        "question": "يُشترط لاكتساب العرف الدستوري قوة الإلزام توافر ركنين أساسيين هما الركن .................... والركن .....................",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 10,
        "answer": "المادي والمعنوي",
        "essayScore": 10,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 10/10"
      },
      {
        "question": "وضّح الخصائص العامة لدستور 1970م من حيث الهوية السياسية والنظام الدستوري",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 10,
        "answer": "حظر الاحزاب السياسيه",
        "essayScore": 2,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 2/10"
      },
      {
        "question": "قارن بين أسلوبي المنحة والعقد من حيث المصدر والشرعية والمشاركة الشعبية",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 10,
        "answer": "المنحه من الحاكم\nالمنحه اقل ديمقرلطيه\nالمنحه سيطره الحاكم\nالعقد بين الحاكم والشعب\nالعقد مشاركه الشعب ",
        "essayScore": 4,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 4/10"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  }
]